---
title: Signature électronique avec Adobe Sign
description: 
published: true
date: 2022-10-26T16:05:36.344Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-10-25T07:35:28.366Z
---

> :construction: Cette intégration est en cours de développement et considérée comme instable

# Adobe Sign

L'application eSignature propose une intégration avec Adobe Sign.
Si vous disposez d'un abonnement Adobe Sign, vous pouvez vous connecter directement depuis Dodock ou Dokos pour envoyer des demandes de signature depuis vos documents métiers (devis, bons de commande, etc...)

## Configuration

La connexion entre eSignature et Adobe Sign utilise le protocole Oauth.  
Il faut créer une clé publique et une clé privée dans votre compte Adobe et copier-coller ces éléments dans le document *Paramètres Adobe* de l'application eSignature.


1. Créez une nouvelle application API dans votre compte Adobe Sign

![adobe_api_app.png](/adobe_api_app.png)

2. Cliquez sur la ligne de votre application puis sur Afficher/modifier

![adobe_edit_app.png](/adobe_edit_app.png)

3. Créez un nouveau *Secret* et copiez-collez le code de l'application et le secret dans les champs correspondants de la page **Paramètres Adobe** de l'application eSignature

*Adobe Sign*
![adobe_secrets.png](/adobe_secrets.png)


*eSignature*
![esignature_secrets.png](/esignature_secrets.png)

4. Enregistrez la page **Paramètres Adobe** et copiez la valeur apparu dans le champ **URI de redirection**

5. Dans votre compte Adobe Sign, cliquez à nouveau sur votre application puis sur **Configurer OAuth pour l'application**
![adobe_configure_oauth.png](/adobe_configure_oauth.png)

6. Collez l'**URI de redirection** dans le champ correspondant

7. Configurez les droits que vous souhaitez donner à eSignature sur votre compte Adobe Sign

> L'application eSignature a besoin, au minimum, des droits suivants pour fonctionner correctement:
>
>- agreement_read
>- agreement_write
>- agreement_send
>- webhook_read
>- webhook_write

Vous pouvez restreindre la portée de l'intégration à un groupe particulier ou bien à un utilisateur.


## Connexion

Une fois la configuration terminée, vous pouvez connecter votre site Dodock/Dokos à Adobe Sign en cliquant sur le bouton **Gestion des jetons > Se connecter à Adobe**

## Webhooks

Après la connexion à Adobe Sign, utilisez l'action **Actions > Créer des webhooks** pour générer automatiquement un webhook dans l'application Adobe Sign.  
Cette action créera un webhook dans Adobe Sign afin de recevoir des mises à jour de statut et d'évenement en temps réel.  
Tous les webhooks reçus généreront un document **Adobe Webhook**

## Usage


```mermaid
sequenceDiagram
		eSignature-->Adobe Sign: Sélection d'un ou plusieurs fichiers
    eSignature->>Adobe Sign: Envoi des fichiers
    Adobe Sign->>eSignature: Validation du chargement des fichiers
    eSignature->>Adobe Sign: Création d'un accord
    Adobe Sign->>eSignature: Envoi du numéro d'accord et du lien de signature
    Adobe Sign-->>eSignature: Envoi de webhooks pour le suivi du statut de l'accord
```

### Création d'un accord

Il est possible de créer un accord depuis n'importe quel document dans Dodock/Dokos.  

1. Cliquez sur le bouton *Demander une signature électronique*
![esignature_button.png](/esignature_button.png)

2. Ajoutez/sélectionnez un ou plusieurs fichiers

3. Ajoutez un ou plusieurs signataires. Vous pouvez sélectionner le rôle de chaque utilisateur.
> N'oubliez pas de vous ajouter si vous devez signer aussi.
{.is-warning}

4. Donner un nom à votre accord

5. Envoyez votre accord en signature/approbation


### Signature de l'accord

Après envoi de votre accord en signature, celui-ci met quelques secondes à être créé.  

1. Tant que l'envoi aux signataires n'est pas effectif ou s'il y a une erreur, l'accord apparaît en rouge:
![agreement_to_sign.png](/agreement_to_sign.png)
En cliquant dessus vous accéderez au document **Accord Adobe Sign** contenant les détails de l'accord.

2. Dès que l'accord a été envoyé aux signataires, l'accord apparaît en jaune:
![pending_agreement.png](/pending_agreement.png)
En cliquant dessus vous accéderez à la page de signature

S'il y a plusieurs signataires, l'accord apparaîtra en vert pour les utilisateurs ayant déjà signé, en attendant que tout le monde signe.

3. Dès que l'accord est signé par tous les signataires, l'accord apparaît en bleu:
![archived_agreement.png](/archived_agreement.png)

En cliquant dessus, vous pouvez télécharger le document final signé.

### Intégration avec les workflows

Lorsque vous créez un accord, vous pouvez cocher la case **Validation de workflow** pour chaque signataire.
Si cette case est cochée, la signature déclenchera la validation de l'état de workflow en cours si le signataire a le rôle permettant cette validation.